## Formatters and linters
В качестве форматера и линтера выбрал `ruff`, и установил его себе в свое рабочее окружение (`pip install ruff`).
В `./.vscode/settings.json` добавил описание, чтобы при сохранении файла производилось форматирование и организация импортов (для jupyter-тетрадки и python-файла).


## pre-commit
Установил `pre-commit` в свое рабочее окружение (`pip install pre-commit`) - инструмент, который позволяет конфигурировать различные проверки перед тем, как закоммитить какие-нибудь изменения в репозитории.
Создал и настроил файл `.pre-commit-config.yaml`.
Далее добавил эти изменения в Git (`pre-commit install`).
После добавления измененных файлов в staged area можно их проверить командой `pre-commit`.
Автоматические проверки будут происходить при каждом `git commit` и `git push`.

Изначально в конфигурации “.pre-commit-config.yaml” у меня также присутствовали `black` и `flake8`,
но затем я их убрал, так как обнаружил, что они конфликтуют с `ruff`.
Например, `ruff` считает правильным передачу строки в одинарных кавычках `print('hello, world!')`,
в то время как `black` - в двойных `print("hello, world!")`.
С `flake8` был конфликт из-за отступов.
Также это будет согласовано с форматированием (`ruff`) при сохранении ".py" и ".ipynb" файлов.
